蕭若元：再論點解泛民必須總辭，百害而無一弊！

0:00-9:00 建制同泛民中人想延任既理據

9:00 開始：點解泛民必須總辭

（1）上次選舉人民只授權比你代表四年，根本無延任呢樣野。換句話說，延任就係人大委任！你接受延任，你就係承認人大委任立法會既權力，呢個先例一開，以後人大係咪可以決定埋委任邊個？接受延任就係背棄選民而依附權力，係無恥！

（2）呼籲鍾庭耀短期內做民調，民主決定泛民是否延任。就算延任都要係人民通過民調授權，唔係共產黨話乜就乜！

（3）依家拒絕延任係獲得國際支持既最佳時機，能對現有建制既合法性產生最大質疑，亦都會全球焦點，所有大報紙既頭條。你睇到譚耀宗，譚惠豬呢d仆街係咁放風要泛民加入，都知道北京好驚！（而如果你加入咗，就顯得建制寬容大量咁，而泛民就好低賤。香港人唔會接受呢種屈辱！）

13:40 以後：逐點反駁支持延任既理據

（1）由民調決定最公平，而如果邊個唔聽民意要受民意懲罰，做第二個馮檢基。

（2）剩係留一個人在立法會負責睇文件同點人數，可以在泛民之間抽生死籌決定。（連登既共識係由公民黨DQ四子留任）

（3）三分一關鍵少數只是修改基本法有用，其他議案包括二十三條只是簡單多數，要過就會過。你在議會根本做唔到任何事，只會被保安抬走，不斷受侮辱，侮辱你亦都係侮辱投你既選民！但如果你同十八區聯合會一齊，做真正能代表主流民意既在野代議機構，討論特區政府既每項事情，宣布真正代表香港人既官方立場，一定更有作用，犯唔到國安法，而國際傳媒就會全部聽你唔聽政府。

（4）議員及助理人工：眾籌！市民睇你表現捐款。如果你肯辭，唔使擔心市民一定會補償你既。

（5）下年選唔選？可選可不選，睇政府有無讓步，會唔會承諾公平選舉，唔再DQ。只有四十二人既殘缺不全既立法會唔會得到任何尊重，只會淪為笑柄。而泛民要唔要返回議會，讓議會重新獲得合法性，就係一種政治籌碼，攞翻主導權。

（6）下屆市民一定會獎勵你大勝。

（7）最後一點，拒絕延任係捍衛翻香港人既尊嚴。唔係你共產黨想做乜就隨便做！

結論：依家係總辭最佳時機，百利而無一害！

泛民，總辭！

推上去

（5）下年選唔選？可選可不選，睇政府有無讓步，會唔會承諾公平選舉，唔再DQ。只有四十二人既殘缺不全既立法會唔會得到任何尊重，只會淪為笑柄。而泛民要唔要返回議會，讓議會重新獲得合法性，就係一種政治籌碼，攞翻主導權。

（6）下屆市民一定會獎勵你大勝。

咪係囉，下屆仲有得選的話民主派會大勝
只係唔做一年

一年離開換四年大勝
絕對值啦

做1年有百幾萬之後移民 要坐由你班人坐 不了
利申: 分化師

泛民：係咪想迫屎我地

上一個Post仲有人話辭立會咁係咪辭埋區會
呢d人真系完全無邏輯
其實佢真正想講就係想留任
立會辭職係因為人大根本無權延任
而區選唔辭係因為區會係公平既單議席單票
況且我地有Majority啊，死蠢！

泛民好多有心既
只不過太無戰略眼光
幾十年來太乖

有心偷換概念
明明係講無民意授權既任期

推

唔反駁要反駁嗰件野本身
而係將佢推到極端然後反駁呢個極端
呢個係邏輯謬誤

Pushhhhh

有民意授權就應該留 冇就杯葛

係
法理上就算延任都一定要有授權

咁多人犧牲仲玩忍辱負重？

岩呀，香港人有尊嚴

最緊要嘅，係要盡快有相關民意調查/甚至公投

附上Heidi Chu意見

公投最民主，唔支持邊仲有資格話自己係民主派

呢到就95%支持不被延攬

泛民主派fb就64/73比（不過就每個支持被延攬嘅留言都係會引起討論）

最終就真係來一次公投/民調（鍾庭耀）去push佢地諗下

港人至愛譚耀宗和譚惠珠，叫泛民留任，大家識做啦

老老實實10 萬蚊無人唔想要。
泛民係時候要諗下做地盤佬30000$ 養家

支持

總辭！！！

泛民唯一可以係議會上做到既野就係杯葛議會
杯葛完出黎個效果同後果就係真係對香港人有益

其實總唔總辭都係咁啦，不如被DQ同下屆唔選（選唔到）既繼續做，呢班人無包袱，留喺議會逗多年人工放幾個臭蛋都幾好，其他人辭職囉

推 【反守為攻】整合各大缺錢眾籌！ - 分享自 LIHKG 討論區

加入中共委任既非法議會點講都唔妥

其實冇四年之後
現時局勢發展落去
四年…我諗兩年內
全城身份識別監控就完成

到時共產黨係唔會再同你扮

咩叫「百害而無一弊」

被委任

百利而無一害(弊)
百害而無一利

立法會已被淫賤聯建制派把持著
777DQ議員前無諗過會一鑊撬起
結果搞到要淫大宣布翻叮郭榮鏗班人
所以泛民總辭才可以廢了民建聯和建制派

燒山五毛阿sir 正仆街！

咩叫百害而無一弊？

手足為左爭取民主被拉好慘
所以為左在囚手足 我地不惜放棄民主都要幫佢地

樓主pin this
泛民一定要留任

眾籌幫手足，唔使靠港共份糧

泛民，總辭

又燈

我都想問，但我見竟然無人講係咪個個Reading都拎U

shit